20歲先黎學魔術會唔會太遲

20歲仔 以前做開運動， 依家想學魔術，純粹係興趣，但魔術係唔係好靠天賦，咁遲起步係咪唔洗諗

如果學，可以點起步？

純為興趣點會話遲

學左水底逃脫先

唔會
識好多人都係大學/高中先學 練幾年一樣可以大型比賽拎獎
不過都好看人天份同毅力
認真玩要學要睇嘅野太多 其實都幾燒錢

但如果只係為同朋友玩 close up果種 唔會太難
當然技巧同質素都有高低之分

好想玩到可以 小道具 就可以隨時玩， 唔洗比賽表演個d咁大型

自學？

好多人係30先開始

咁放心啦 有好多簡單的幾分鐘都學完
咁當然熟能生巧 練多點會更好

但如果想隨手拿件東西就玩到
通常要練手法 這個需要時間
同時你學得愈多 你就愈多變化可以做 不用再跟足教學routine